Vallavanem Jaan Jants kaebas, et endine nõumees Jaak Kenner on teda kord Aakre mõisa kõrtsis teotanud, ja üttelnud teda vastu: aga tema, Jants, muidu vallavanem ei oleks, kui ta mitte selleks hääli ei oleks varastanud, seda on kuulnud Hans Maarfeldt ja Jaan Raudjalg, palus kohtul seda asja seletada ja kui võimalik on süüdlast sääduslikult trahvida.
Jaak Kenner vastas selle pääle, et ta ei ole Jantsi mitte teotanud, ta on küll selle vasta häälte vargusest rääkinud, aga ta on siis ka purjus olnud ja ei mäleta seda nüüd enam hästi; Jaan Waldmann on tälle enne sest asjast rääkinud, et vallavanem Jants on hääli varastanud, seda on ka Hans Lill, Peeter Maasing, Peeter Eichelmann ja Margus Eichelmann kuulnud.
Otsus:
Protokolli kirjutada ja tunnistajad ette kutsuda.
